                              010-160
Number: 010-160
Passing Score: 800
Time Limit: 120 min
File Version: 1
                               010-160


Exam A

* lpi linux essentials 010-160
:PROPERTIES:
:ANKI_DECK: lpi-linux-essentials-010-160-questions-bank
:ANKI_TAGS: lpi linux essentials 010-160
:END:
** Question 1 duplicate
*** Question
What are the differences between hard disk drives and solid state disks? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Hard disks have a motor and moving parts, solid state disks do not.
*** Q_2
Hard disks can fail due to physical damage, while solid state disks cannot fail.
*** Q_3
Solid state disks can store many times as much data as hard disk drives.
*** Q_4
/dev/sda is a hard disk device while /dev/ssda is a solid state disk.
*** Q_5
Solid state disks provide faster access to stored data than hard disks.
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 2 duplicate
*** Question
Reverse DNS assigns hostnames to IP addresses. How is the name of the IP address 198.51.100.165 stored on a DNS server?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
In the A record for 165.100.51.198.ipv4.arpa.
*** Q_2
In the PTR record for 165.100.51.198.in-addr.arpa.
*** Q_3
In the RNAME record for 198-51-100-165.rev.arpa.
*** Q_4
In the ARPA record for 165.100.51.198.rev.
*** Q_5
In the REV record for arpa.in-addr.198.51.100.165.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 3 not working
*** Question
Which of the following outputs comes from the command free?
A.
B.
C.
D.
E.
*** Answers
0 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 4
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210416828
:END:
*** Question
Which permissions are set on a regular file once the permissions have been modified with the command chmod 654 file.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
drw-r-xr--
*** Q_2
d—wxr-x--
*** Q_3
–wxr-x--x
*** Q_4
–rwxrw---x
*** Q_5
-rw-r-xr--
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 5 duplicate
*** Question
What is true about the owner of a file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Each file is owned by exactly one user and one group.
*** Q_2
The owner of a file always has full permissions when accessing the file.
*** Q_3
The user owning a file must be a member of the file’s group.
*** Q_4
When a user is deleted, all files owned by the user disappear.
*** Q_5
The owner of a file cannot be changed once it is assigned to an owner.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 6
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210656179
:END:
*** Question
Which of the following permissions are set on the /tmp/ directory?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
rwxrwxrwt
*** Q_2
------rwX
*** Q_3
rwSrw-rw-
*** Q_4
rwxrwS---
*** Q_5
r-xr-X--t
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 7
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210658328
:END:
*** Question
Which command adds the new user tux and creates the user’s home directory with default configuration files?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
defaultuser tux
*** Q_2
useradd –m tux
*** Q_3
usercreate tux
*** Q_4
useradd –o default tux
*** Q_5
passwd –a tux
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 8 duplicate
*** Question
What information is stored in /etc/passwd? (Choose three.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The user’s storage space limit
*** Q_2
The numerical user ID
*** Q_3
The username
*** Q_4
The encrypted password
*** Q_5
The user\s default shell
*** Answers
0 1 1 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BCD
** Question 9 duplicate
*** Question
Which of the following tar options handle compression? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
-bz

*** Q_2
-z
*** Q_3
-g
*** Q_4
-j
*** Q_5
-z2
*** Answers
0 1 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BD
** Question 10
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210664153
:END:
*** Question
Which of the following commands creates an archive file work.tar from the contents of the directory ./work/?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar --new work.tar ./work/
*** Q_2
tar –cf work.tar ./work/
*** Q_3
tar –create work.tgz –content ./work/
*** Q_4
tar work.tar < ./work/
*** Q_5
tar work > work.tar
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 11 duplicate
*** Question
Which of the following keys can be pressed to exit less?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
l
*** Q_2
x
*** Q_3
e
*** Q_4
q
*** Q_5
!
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 12
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210944426
:END:
*** Question
A directory contains the following files:
What would be the output of the following shell script?
for file in *.txt
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
*.txt
*** Q_2
a b
*** Q_3
c.cav
*** Q_4
a.txt
*** Q_5
a. txt
b. txt
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 13 duplicate
*** Question
Which of the following commands will search for the file foo.txt under the directory /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
search /home –file foo.txt
*** Q_2
search /home foo. txt
*** Q_3
find /home – file foo.txt
*** Q_4
find /home –name foo.txt
*** Q_5
find /home foo.txt
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 14
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210948776
:END:
*** Question
The current directory contains the following file:
-rw-r—r— 1 root exec 24551 Apr 2 12:36 test.sh
The file contains a valid shell script, but executing this file using ./test.sh leads to this error:
bash: ./test.sh: Permission denied

What should be done in order to successfully execute the script?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The file’s extension should be changed from .sh to .bin.
*** Q_2
The execute bit should be set in the file’s permissions.
*** Q_3
The user executing the script should be added to the exec group.
*** Q_4
The SetUID bit should be set in the file’s permissions
*** Q_5
The script should be run using #!./test. sh instead of ./test.sh.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 15
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670210951153
:END:
*** Question
Which of the following programs is a graphical editor for vector graphics?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Python
*** Q_2
NGINX
*** Q_3
Samba
*** Q_4
Inkscape
*** Q_5
MySQL
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 16
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670211162627
:END:
*** Question
Where is the operating system of a Raspberry Pi stored?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
On the master device attached to the Raspberry Pi’s IDE bus.
*** Q_2
On a read only partition on the Raspberry Pi’s firmware, next to the BIOS.
*** Q_3
On a removable SD card which is put into the Raspberry Pi.
*** Q_4
On a Linux extension module connected to the Raspberry Pi’s GPIO pins.
*** Q_5
On rewritable flash storage which is built into the Raspberry Pi.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 17
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670211164904
:END:
*** Question
What is defined by a Free Software license?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Details of the technical documentation each contributor has to provide.

*** Q_2
The programming languages which may be used to extend the licensed program.
*** Q_3
A complete list of libraries required to compile the licensed software.
*** Q_4
Limits on the purposes for which the licensed software may be used.
*** Q_5
Conditions for modifying and distributing the licensed software.
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 18 duplicate
*** Question
Which of the following are typical services offered by public cloud providers? (Choose three.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Platform as a Service(PaaS)
*** Q_2
Infrastructure as a Service(IaaS)
*** Q_3
Internet as a Service(IaaS)
*** Q_4
Graphics as a Service (GaaS)
*** Q_5
Software as a Service (SaaS)
*** Answers
1 1 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: ABE
** Question 19 duplicate
*** Question
Which of the following commands adds the directory /new/dir/ to the PATH environment variable?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
$PATH=/new/dir: $PATH
*** Q_2
PATH=/new/dir: PATH
*** Q_3
export PATH=/new/dir: PATH
*** Q_4
export $PATH=/new/dir: $PATH
*** Q_5
export PATH=/new/dir: $PATH
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 20
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670211171778
:END:
*** Question
A directory contains the following three files:
texts 1.txt
texts 2.txt
texts 3.csv

Which command copies the two files ending in .txt to the /tmp/ directory?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cp ??.txt /tmp/
*** Q_2
cp *.txt /tmp/
*** Q_3
cp. \.txt /tmp/
*** Q_4
cp ?.txt /tmp/
*** Q_5
cp $?.txt /tmp/
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
