                                           010-160
Number: 010-160
Passing Score: 800
Time Limit: 120 min
File Version: 1
                                            010-160
* lpi linux essentials 010-160
:PROPERTIES:
:ANKI_DECK: lpi-linux-essentials-010-160-questions-bank
:ANKI_TAGS: lpi linux essentials 010-160
:END:
** Question 1
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130450958
:END:
*** Question
What are the differences between hard disk drives and solid state disks? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Hard disks have a motor and moving parts, solid state disks do not.
*** Q_2
Hard disks can fail due to physical damage, while solid state disks cannot fail.
*** Q_3
Solid state disks can store many times as much data as hard disk drives.
*** Q_4
/dev/sda is a hard disk device while /dev/ssda is a solid state disk.
*** Q_5
Solid state disks provide faster access to stored data than hard disks.
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 2
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670208995378
:END:
*** Question
Reverse DNS assigns hostnames to IP addresses. How is the name of the IP address 198.51.100.165 stored on a DNS server?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
In the A record for 165.100.51.198.ipv4.arpa.
*** Q_2
In the PTR record for 165.100.51.198.in-addr.arpa.
*** Q_3
In the RNAME record for 198-51-100-165.rev.arpa.
*** Q_4
In the ARPA record for 165.100.51.198.rev.
*** Q_5
In the REV record for arpa.in-addr.198.51.100.165.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 3
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130451151
:END:
*** Question
What information can be displayed by top?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Existing files, ordered by their size.
*** Q_2
Running processes, ordered by CPU or RAM consumption.
*** Q_3
User accounts, ordered by the number of logins.
*** Q_4
User groups, ordered by the number of members.
*** Q_5
User accounts, ordered by the number of files.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 4
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130451479
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to resolve a DNS name to an IP address?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
dnsname
*** Q_2
dns
*** Q_3
query
*** Q_4
host
*** Q_5
iplookup
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D

** Question 5 not working
*** Question
Which of the following outputs comes from the command free?
A.

885CB989129A5F974833949052CFB2F2
B.
C.
D.
E.
*** Answers
0 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E

** Question 6
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130451802
:END:
*** Question
What is the UID of the user root?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
1
*** Q_2
-1
*** Q_3
255
*** Q_4
65536
*** Q_5
0
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 7
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130451976
:END:
*** Question
What is true about the owner of a file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Each file is owned by exactly one user and one group.
*** Q_2
The owner of a file always has full permissions when accessing the file.
*** Q_3
The user owning a file must be a member of the file’s group.
*** Q_4
When a user is deleted, all files owned by the user disappear.
*** Q_5
The owner of a file cannot be changed once it is assigned to an owner.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 8
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130452280
:END:
*** Question
What information is stored in /etc/passwd? (Choose three.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The user’s storage space limit
*** Q_2
The numerical user ID
*** Q_3
The username
*** Q_4
The encrypted password
*** Q_5
The user\s default shell
*** Answers
0 1 1 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BCE
** Question 9
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130452579
:END:
*** Question
Which of the following tar options handle compression? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
-bz
*** Q_2
-z
*** Q_3
-g
*** Q_4
-j
*** Q_5
-z2
*** Answers
0 1 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BD
** Question 10
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130452754
:END:
*** Question
Which of the following keys can be pressed to exit less?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
l
*** Q_2
x
*** Q_3
e
*** Q_4
q
*** Q_5
!
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 11
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130453054
:END:
*** Question
Which of the following commands sorts the output of the command export-logs?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
export-logs < sort
*** Q_2
export-logs > sort
*** Q_3
export-logs & sort
*** Q_4
export-logs | sort
*** Q_5
export-logs <> sort
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D

885CB989129A5F974833949052CFB2F2
** Question 12
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130453355
:END:
*** Question
A directory contains the following files:
  a.txt
  b.txt
  c.cav
What would be the output of the following shell script?
for file in *.txt
  do
    echo $file
  done
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
**.txt
*** Q_2
a b
*** Q_3
c.cav
*** Q_4
a.txt
*** Q_5
a. txt
b. txt
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 13
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130453655
:END:
*** Question
Which of the following commands will search for the file foo.txt under the directory /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
search /home –file foo.txt
*** Q_2
search /home foo. txt
*** Q_3
find /home – file foo.txt
*** Q_4
find /home –name foo.txt
*** Q_5
find /home foo.txt
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 14
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130453830
:END:
*** Question
The current directory contains the following file:
-rw-r—r— 1 root exec 24551 Apr 2 12:36 test.sh

The file contains a valid shell script, but executing this file using ./test.sh leads to this error:
bash: ./test.sh: Permission denied

What should be done in order to successfully execute the script?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The file’s extension should be changed from .sh to .bin.
*** Q_2
The execute bit should be set in the file’s permissions.
*** Q_3
The user executing the script should be added to the exec group.
*** Q_4
The SetUID bit should be set in the file’s permissions
*** Q_5
The script should be run using #!./test. sh instead of ./test.sh.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 15
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130454130
:END:
*** Question
What is a Linux distribution?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The Linux file system as seen from the root account after mounting all file systems.
*** Q_2
A bundling of the Linux kernel, system utilities and other software.
*** Q_3
The set of rules which governs the distribution of Linux kernel source code.
*** Q_4
An operating system based on Linux but incompatible to the regular Linux kernel.
*** Q_5
A set of changes to Linux which enable Linux to run on another processor architecture.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 16
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130454452
:END:
*** Question
Which package management tool is used in Red Hat-based Linux Systems?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
portage
*** Q_2
rpm
*** Q_3
apt-get
*** Q_4
dpkg
*** Q_5
packagectl
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 17
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670209024351
:END:
*** Question
Why are web browser cookies considered dangerous?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Cookies support identification and tracking of users.
*** Q_2
Cookies are always public and accessible to anyone on the internet.
*** Q_3
Cookies consume significant amounts of storage and can exhaust disk space.
*** Q_4
Cookies store critical data which is lost when a cookie is deleted.
*** Q_5
Cookies can contain and execute viruses and malware.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 18
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130454629
:END:
*** Question
Which of the following are typical services offered by public cloud providers? (Choose three.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Platform as a Service(PaaS)
*** Q_2
Infrastructure as a Service(IaaS)
*** Q_3
Internet as a Service(IaaS)
*** Q_4
Graphics as a Service (GaaS)
*** Q_5
Software as a Service (SaaS)
*** Answers
1 1 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: ABE
** Question 19
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130454929
:END:
*** Question
Which of the following characters in a shell prompt indicates the shell is running with root privileges?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
!
*** Q_2
#+begin_src html
#
#+end_src
*** Q_3
*
*** Q_4
&
*** Q_5
$
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 20
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130455229
:END:
*** Question
What is true about a recursive directory listing?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
It includes the content of sub-directories.
*** Q_2
It includes the permissions of the directory listed.
*** Q_3
It includes details of file system internals, such as inodes.
*** Q_4
It includes ownership information for the files.
*** Q_5
It includes a preview of content for each file in the directory.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 21
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130455554
:END:
*** Question
Which of the following directories contains information, documentation and example configuration files for installed software packages?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/usr/share/doc/
*** Q_2
/etc/defaults/
*** Q_3
/var/info/
*** Q_4
/doc/
*** Q_5
/usr/examples/
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 22
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130455754
:END:
*** Question
Which of the following commands adds the directory /new/dir/ to the PATH environment variable?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
$PATH=/new/dir: $PATH
*** Q_2
PATH=/new/dir: PATH
*** Q_3
export PATH=/new/dir: PATH
*** Q_4
export $PATH=/new/dir: $PATH
*** Q_5
export PATH=/new/dir: $PATH
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 23
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670209037354
:END:
*** Question
A user is currently in the directory /home/user/Downloads/ and runs the command
ls ../Documents/
Assuming it exists, which directory’s content is displayed?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/home/user/Documents/
*** Q_2
/home/user/Documents/Downloads/
*** Q_3
/home/user/Downloads/Documents/
*** Q_4
/Documents/
*** Q_5
/home/Documents
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 24
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130456079
:END:
*** Question
Which of the following is a protocol used for automatic IP address configuration?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
NFS
*** Q_2
LDAP
*** Q_3
SMTP
*** Q_4
DNS
*** Q_5
DHCP
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 25
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130456401
:END:
*** Question
Which of the following devices represents a hard disk partition?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/dev/ttyS0
*** Q_2
/dev/sata0
*** Q_3
/dev/part0
*** Q_4
/dev/sda2
*** Q_5
/dev/sda/p2
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 26
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130456604
:END:
*** Question
What can be found in the /proc/ directory?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
One directory per installed program.
*** Q_2
One device file per hardware device.
*** Q_3
One file per existing user account.
*** Q_4
One directory per running process.
*** Q_5
One log file per running service.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 27
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130456980
:END:
*** Question
A new server needs to be installed to host services for a period of several years. Throughout this time, the server should receive important security updates from its
Linux distribution.

Which of the following Linux distributions meet these requirements? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Ubuntu Linux LTS
*** Q_2
Fedora Linux
*** Q_3
Debian GNU/Linux Unstable
*** Q_4
Ubuntu Linux non-LTS
*** Q_5
Red Hat Enterprise Linux
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 28
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130457330
:END:
*** Question
Which of the following directories must be mounted with read and write access if it resides on its own dedicated file system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/opt
*** Q_2
/lib
*** Q_3
/etc
*** Q_4
/var
*** Q_5
/usr
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 29
 :PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130457530
:END:
*** Question
The ownership of the file doku.odt should be changed. The new owner is named tux. Which command accomplishes this change?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
chmod u=tux doku.odt
*** Q_2
newuser doku.odt tux
*** Q_3
chown tux doku.odt
*** Q_4
transfer tux: doku.odt
*** Q_5
passwd doku.odt:tux
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 30
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130457880
:END:
*** Question
What happens to a file residing outside the home directory when the file owner's account is deleted? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
During a file system check, the file is moved to /lost +found.
*** Q_2
The file is removed from the file system.
*** Q_3
The UID of the former owner is shown when listing the file's details.
*** Q_4
The user root is set as the new owner of the file.
*** Q_5
Ownership and permissions of the file remain unchanged.
*** Answers
0 0 1 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: CE
** Question 31
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130458230
:END:
*** Question
What is true about links in a Linux file system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
A symbolic link can only point to a file and not to a directory.
*** Q_2
A hard link can only point to a directory and never to a file.
*** Q_3
When the target of the symbolic link is moved, the link is automatically updated.
*** Q_4
A symbolic link can point to a file on another file system.
*** Q_5
Only the root user can create hard links.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 32
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130458580
:END:
*** Question
Which files are the source of the information in the following output? (Choose two.)
uid=1000 (bob) gid=1000 (bob) groups=1000 (bob), 10 (wheel), 150 (wireshark), 989 (docker), 1001 (libvirt)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/etc/id
*** Q_2
/etc/passwd
*** Q_3
/etc/group
*** Q_4
/home/index
*** Q_5
/var/db/users
*** Answers
0 1 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BC
** Question 33
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130458779
:END:
*** Question
Which of the following tasks can the command passwd accomplish? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Change a user's username.
*** Q_2
Change a user's password.
*** Q_3
Create a new user account.
*** Q_4
Create a new user group.
*** Q_5
Lock a user account.
*** Answers
0 0 1 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: CE
** Question 34
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130459130
:END:
*** Question
Which command displays file names only and no additional information?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ls -a
*** Q_2
ls -lh
*** Q_3
ls -l
*** Q_4
ls -alh
*** Q_5
ls -nl
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 35
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130459479
:END:
*** Question
Which of the following commands puts the lines of the file data.csv into alphabetical order?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
a..z data.csv
*** Q_2
sort data.csv
*** Q_3
abc data.csv
*** Q_4
wc -s data.csv
*** Q_5
grep --sort data.csv
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 36
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130459679
:END:
*** Question
Which of the following examples shows the general structure of a for loop in a shell script?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
for *.txt as file => echo $file
*** Q_2
for *.txt ( echo $i )
*** Q_3
for file in *.txt
   do
      echo $i
   done
*** Q_4
for ls *.txt exec {} \;
*** Q_5
foreach @{file} {
      echo $i
   }
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 37
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130460030
:END:
*** Question
What is the return value of a shell script after successful execution?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
1
*** Q_2
0
*** Q_3
-1
*** Q_4
-255
*** Q_5
255
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 38
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130460381
:END:
*** Question
Which of the following statements are true regarding a typical shell script? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
It has the executable permission bit set.
*** Q_2
It starts with the two character sequence #!.
*** Q_3
It is located in /usr/local/scripts/.
*** Q_4
It is located in /etc/bash/scripts/.
*** Q_5
It is compiled into a binary file compatible with the current machine architecture.
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 39
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130460580
:END:
*** Question
Which of the following commands extracts the contents of the compressed archive file1.tar.gz?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar -czf file1.tar.gz
*** Q_2
ztar file1.tar.gz
*** Q_3
tar -xzf file1.tar.gz
*** Q_4
tar --extract file1.tar.gz
*** Q_5
detar file1.tar.gz
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 40
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130460930
:END:
*** Question
Which of the following commands finds all lines in the file operating-systems.txt which contain the term linux, regardless of the case?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
igrep linux operating-systems.txt
*** Q_2
less -i linux operating-systems.txt
*** Q_3
grep -i linux operating-systems.txt
*** Q_4
cut linux operating-systems.txt
*** Q_5
cut [Ll] [Ii] [Nn] [Uu] [Xx] operating-systems.txt
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 41
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130461279
:END:
*** Question
Which of the following programs are web servers? (Choose two.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Apache HTTPD
*** Q_2
Postfix
*** Q_3
Curl
*** Q_4
Dovecot
*** Q_5
NGINX
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 42
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130461632
:END:
*** Question
Which of the following Linux Distributions is derived from Red Hat Enterprise Linux?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Raspbian
*** Q_2
openSUSE
*** Q_3
Debian
*** Q_4
Ubuntu
*** Q_5
CentOS
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 43
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130461830
:END:
*** Question
What are the differences between a private web browser window and a regular web browser window? (Choose three.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Private web browser windows do not allow printing or storing websites.
*** Q_2
Private web browser windows do not store cookies persistently.
*** Q_3
Private web browser windows do not support logins into websites.
*** Q_4
Private web browser windows do not keep records in the browser history.
*** Q_5
Private web browser windows do not send regular stored cookies.
*** Answers
0 1 0 1 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BDE
** Question 44
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670130462179
:END:
*** Question
What is the preferred source for the installation of new applications in a Linux based operating system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The vendor's version management system
*** Q_2
A CD-ROM disk
*** Q_3
The distribution's package repository
*** Q_4
The vendor's website
*** Q_5
A retail store
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
