Number: 000-000
Passing Score: 800
Time Limit: 120 min
File Version: 1.0
010-150
Exam 010-150
Linux Essentials Certificate Exam,
Title
version 1.5
Updated Version: 6.0
Product
80 Q & A
Type

* lpi linux essentials 010-150
:PROPERTIES:
:ANKI_DECK: lpi-linux-essentials-010-150-questions-bank
:ANKI_TAGS: lpi linux essentials 010-150
:END:
** Question 1
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670046189334
:END:
*** Question
Which statements are correct regarding distributions? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Programs can be installed manually and without a packet manager.
*** Q_2
Only commercial distributions offer regular security updates.
*** Q_3
To start a new distribution a Linux International license is needed.
*** Q_4
Distributions restrict the user to its supported program packages.
*** Q_5
Program packages of one distribution can be adapted for another.
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 2
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670046892082
:END:
*** Question
Which of the following is a requirement of the GPL license but not the BSD license?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Users who modify and distribute the software under the GPL license, must make the modifications they made, available to the recipients under the same license.
*** Q_2
The GPL license forbids the removal of copyright and license notices from source code files that are distributed.
*** Q_3
The GPL license contains a disclaimer of warranty requiring users not to hold the software authors liable for any damages.
*** Q_4
The GPL license requires that any legal disputes be settled with the mediation of the Free Software Foundation.
*** Q_5
*** Answers
1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 3
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670103752630
:END:
*** Question
Which of the following applications are popular Open Source relational database systems? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
PostgreSQL
*** Q_2
NoSQL
*** Q_3
MySQL
*** Q_4
DB/2
*** Q_5
MongoDB
*** Answers
1 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AC
** Question 4
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670103752880
:END:
*** Question
When using a web browser, what should a user do to prevent private data from being stored locally?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Browsers can be configured to use a private mode that does not store any data locally.
*** Q_2
Set up a second profile and use only that one to access sensitive sites.
*** Q_3
Delete the profile directory in the home directory and create a new one after the work is done.
*** Q_4
Use the secure versions of the browser available.
*** Q_5
There is no way to achieve that because Linux always logs network data.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 5
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670103753130
:END:
*** Question
Which of the following programs is not a graphical web browser?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Konqueror
*** Q_2
Firefox
*** Q_3
Links
*** Q_4
Opera
*** Q_5
Chrome
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 6
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670105965077
:END:
*** Question
What does LAMP mean?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The Linux Advanced Mode Programming Interface which gives advanced capabilities to application developers.
*** Q_2
The bus ID of an attached USB device that emits light.
*** Q_3
Short for Lightweight Access Management Protocol which synchronizes permissions in a network.
*** Q_4
The combination of Linux, Apache, MySQL and PHP or other programming languages.
*** Q_5
Short for lamport-clock which is important in distributed network computing.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 7
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670105965304
:END:
*** Question
Which of the following software packages is a mail server?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Postfix
*** Q_2
Thunderbird
*** Q_3
Apache
*** Q_4
GIMP
*** Q_5
MySQL
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 8
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670105965429
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670105965429
:END:
*** Question
Which of the following answers are true for cloud computing? (Choose TWO correct
answers.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Cloud Computing provides new tools to manage IT resources.
*** Q_2
From the business perspective, Cloud Computing means outsourcing or centralization of IT operations.
*** Q_3
Cloud Computing is the opposite of green IT; i.e. the use of fossil, non-regenerative energy for computing.
*** Q_4
Cloud Computing implies sharing all information with everyone else in 'the cloud'.
*** Q_5
*** Answers
1 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AB
** Question 9
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106244105
:END:
*** Question
Which of the following possibilities is only available when using open source software?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Download of all its existing versions.
*** Q_2
Free use.
*** Q_3
Access to its detailed help manual.
*** Q_4
Access to its source code.
*** Q_5
*** Answers
0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 10
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106244329
:END:
*** Question
Which statements are true about virtualization? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Virtualization is not supported by Linux because of its permissions and multi-user requirements.
*** Q_2
Virtualization lets you run several operating systems on the same hardware in parallel.
*** Q_3
Virtualization is a proprietary technology that has additional licence costs even for Linux.
*** Q_4
Virtualization is a pure desktop technology that should not be used on servers.
*** Q_5
Virtualization allows separation of services, tasks and users in distinct virtual machines.
*** Answers
0 1 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BE
** Question 11
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106664301
:END:
*** Question
Which of the following is a Linux based operating system for use on mobile devices?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
iOS
*** Q_2
CentOS
*** Q_3
Android
*** Q_4
Debian
*** Q_5
*** Answers
0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 12
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106664604
:END:
*** Question
Which of the following statements is true for a Linux distribution used in an enterprise environment?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
These distributions contain proprietary business-related software.
*** Q_2
These distributions contain software versions that have proven to be stable even if it is not the recent version in order to minimize problems.
*** Q_3
These distributions always contains the newest versions of all packages to minimize the time to market of new features.
*** Q_4
These distributions are only affordable by large companies.
*** Q_5
*** Answers
0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 13
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106664826
:END:
*** Question
Which one of the following is true about Open Source software?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Open Source software cannot be copied for free.
*** Q_2
Open Source software is available for commercial use.
*** Q_3
The freedom to redistribute copies must include binary or executable forms of the software but not the source code.
*** Q_4
Open Source software is not for sale.
*** Q_5
*** Answers
0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 14
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106665129
:END:
*** Question
Which of the following services are used for network file systems? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Rumba
*** Q_2
Python
*** Q_3
Samba
*** Q_4
OpenLDAP
*** Q_5
NFS
*** Answers
0 0 1 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: CE
** Question 15
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670106665352
:END:
*** Question
Which of the following is a valid option for a typical command to get its built-in usage information?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
-?
*** Q_2
-H
*** Q_3
help
*** Q_4
--manual
*** Q_5
--help
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 16
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670108044979
:END:
*** Question
Which of the following commands will output a list of all of the file names, under your home directory and all subdirectories, which have file names ending with .pdf?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
search .pdf
*** Q_2
ls -name -R '*.pdf'
*** Q_3
find /home/*.pdf
*** Q_4
find ~ -name '*.pdf'
*** Q_5
*** Answers
0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 17
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670108045255
:END:
*** Question
Which of the following is an example of globbing?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ls /etc/ 2> files.txt
*** Q_2
ls /etc/ > files.txt
*** Q_3
ls /etc/*.txt
*** Q_4
ls /etc/ | more
*** Q_5
*** Answers
0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 18
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670108045555
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670108045555
:END:
*** Question
Which of the following commands increases the number of elements in a directory?
(Choose TWO correct answers.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
touch newfile
*** Q_2
create newfile
*** Q_3
ls newfile
*** Q_4
rmdir newdirectory
*** Q_5
mkdir newdirectory
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 19
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670108045829
:END:
*** Question
Which command is used to make a shell variable known to subsequently executed programs?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
export
*** Q_2
announce
*** Q_3
env
*** Q_4
transfer
*** Q_5
mv
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** wip
*** Question
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
*** Q_2
*** Q_3
*** Q_4
*** Q_5
*** Answers
1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
** Question 20
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670108046030
:END:
*** Question
Which command shows if /usr/bin is in the current shell search path?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cat PATH
*** Q_2
echo $PATH
*** Q_3
echo %PATH
*** Q_4
cat $PATH
*** Q_5
echo %PATH%
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 21
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670132965629
:END:
*** Question
Which command line can be used to search help files that mention the word "copy"?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
man -k copy
*** Q_2
whatis copy
*** Q_3
man copy
*** Q_4
copy help
*** Q_5
copy help
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 22
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670132966051
:END:
*** Question
When creating a new file, what can be done to make the file hidden from the default output of the ls command?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Hide the file with a name commented out with a hash sign like #foobar.txt.
*** Q_2
Hide the file with a name beginning with a period like .foobar.txt.
*** Q_3
Hide the file with chvis +h filename.
*** Q_4
Hide the file with chmod a+h filename.
*** Q_5
Hide the file with hide filename.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 23
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670132966452
:END:
*** Question
While deleting all files beginning with the letter a there was still the file Access.txt left. Assuming that it had the correct ownership, why was it not deleted?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Files with extensions need a different treatment.
*** Q_2
rm had to be called with the option -R to delete all files.
*** Q_3
The file Access.txt was probably opened by another application.
*** Q_4
The file Access.txt was hidden.
*** Q_5
Linux file names are case sensitive.
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 24
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670132966851
:END:
*** Question
Which of the following programs is used to search for files in a file system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
locate
*** Q_2
showfiles
*** Q_3
flocate
*** Q_4
search
*** Q_5
findfiles
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 25
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670132967283
:END:
*** Question
Given a file called birthdays containing lines like:
YYYY-MM-*** Q_4
Name
1983-06-02 Tim
1995-12-17 Sue

Which command would you use to output the lines belonging to all people listed whose birthday is in May or June?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
grep '[56]' birthdays
*** Q_2
grep 05?6? birthdays
*** Q_3
grep '[0-9]*-0[56]-' birthdays
*** Q_4
grep 06 birthdays | grep 05
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 26
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670133334680
:END:
*** Question
What does the exit status 0 indicate about a process?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The process ended without any problems.
*** Q_2
The process was terminated by the user.
*** Q_3
The process couldn't finish correctly.
*** Q_4
The process waited for an input but got none.
*** Q_5
The process finished in time.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 27
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670133335079
:END:
*** Question
Which character starts a comment line in a shell script file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
;
*** Q_2
*
*** Q_3
#+begin_src html
#
#+end_src
*** Q_4
/
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 28
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670133335479
:END:
*** Question
What is the output of the following command?
for token in a b c; do
echo -n ${token};
done
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
anbncn
*** Q_2
abc
*** Q_3
$token$token$token
*** Q_4
{a}{b}{c}
*** Q_5
a b c
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 29
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670133336005
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to extract content from a tar file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar -xvf
*** Q_2
tar -vf
*** Q_3
tar -e
*** Q_4
tar -c
*** Q_5
tar v
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 30
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670133336430
:END:
*** Question
What is the correct command to extract the contents of the archive file download.bz2?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
unpack download.bz2
*** Q_2
unzip2 download.bz2
*** Q_3
bunzip2 download.bz2
*** Q_4
unzip download.bz2
*** Q_5
uncompress download.bz2
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 31
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670134715527
:END:
*** Question
Which command chain will count the number of regular files with the name of foo.txt within /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ls -lR /home | grep foo.txt | wc -l
*** Q_2
find /home -type f -name foo.txt | wc -l
*** Q_3
find /home -name foo.txt -count
*** Q_4
find /home -name foo.txt | wc -l
*** Q_5
grep -R foo.txt /home | wc -l
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 32
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670134716255
:END:
*** Question
Which of the following command sequences overwrites the file foobar.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
echo "QUIDQUIDAGIS" >> foobar.txt
*** Q_2
echo "QUIDQUIDAGIS" < foobar.txt
*** Q_3
echo "QUIDQUIDAGIS" > foobar.txt
*** Q_4
echo "QUIDQUIDAGIS" | foobar.txt
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 33
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670134717027
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670134717027
:END:
*** Question
Which of the following commands will create an archive file, named backup.tar, containing all the files from the directory /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar /home backup.tar
*** Q_2
tar -cf /home backup.tar
*** Q_3
tar -xf /home backup.tar
*** Q_4
tar -xf backup.tar /home
*** Q_5
tar -cf backup.tar /home
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 34
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670134717827
:END:
*** Question
How can the normal output of a command be written to a file while discarding the error output?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
command >2>file 1&>/dev/null
*** Q_2
command < output > /dev/null
*** Q_3
command > discard-error > file
*** Q_4
command > /dev/null 2&>1 output
*** Q_5
command >file 2>/dev/null
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 35
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670134718605
:END:
*** Question
How can the current directory and its subdirectories be searched for the file named MyFile.xml?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
find . -name MyFile.xml
*** Q_2
grep MyFile.xml | find
*** Q_3
grep -r MyFile.xml .
*** Q_4
less MyFile.xml
*** Q_5
search Myfile.xml ./
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A



** Question 36
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670186712251
:END:
*** Question
Which command will display the last line of the file foo.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
head -n 1 foo.txt
*** Q_2
tail foo.txt
*** Q_3
last -n 1 foo.txt
*** Q_4
tail -n 1 foo.txt
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 37
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187005601
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670187005601
:END:
*** Question
The output of the program date should be saved in the variable actdat.
What is the correct statement?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
actdat=`date`
*** Q_2
set actdat='date'
*** Q_3
date | actdat
*** Q_4
date > $actdat
*** Q_5
actdat=date
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 38
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187005954
:END:
*** Question
The script, script.sh, consists of the following lines:
"Best Material, Great Results". www.certkingdom.com 12
010-150
#!/bin/bash
echo $2 $1

Which output will appear if the command, ./script.sh test1 test2, is entered?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
test1 test2
*** Q_2
test2 test1
*** Q_3
script.sh test2
*** Q_4
script.sh test1
*** Q_5
test1 script.sh
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 39 not working
*** Question
What two character sequence is present at the beginning of an interpreted script? (Please specify the TWO correct characters only)
A.
B.
C.
D.
*** Answers
0 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer:
** Question 40
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187006428
:END:
*** Question
What is the output of the following command sequence?

for token in a b c; do
echo -n "$token ";
done
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
anbncn
*** Q_2
a b c
*** Q_3
"a " "b " "c "
*** Q_4
token token token
*** Q_5
abc
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 41
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187220354
:END:
*** Question
Which of the following commands redirects the output of cmd to the file foo.txt, in which an existing file is overwritten?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cmd || foo.txt
*** Q_2
cmd | foo.txt
*** Q_3
cmd && foo.txt
*** Q_4
cmd >> foo.txt
*** Q_5
cmd > foo.txt
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 42
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187220703
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670187220703
:END:
*** Question
Which of the following commands will set the variable text to olaf is home?
(Choose TWO correct answers.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
text=olaf\ is\ home
*** Q_2
text=$olaf is home
*** Q_3
$text='olaf is home'
*** Q_4
text=='olaf is home'
*** Q_5
text="olaf is home"
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
** Question 43
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187221103
:END:
*** Question
After installing a new package, in which directory are you most likely find its configuration file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/lib
*** Q_2
/conf
*** Q_3
/etc
*** Q_4
/usr
*** Q_5
/opt
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 44
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187221629
:END:
*** Question
With which command can you determine the time of the last restart of a system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
current reboottime
*** Q_2
find reboot
*** Q_3
expect --reboot
*** Q_4
last | reboot
*** Q_5
last reboot
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
** Question 45
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187222004
:END:
*** Question
Which of the following filesystems is most commonly used for Linux distributions?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
HFS+
*** Q_2
ext4
*** Q_3
FAT32
*** Q_4
NTFS
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 46
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187540054
:END:
*** Question
What is the command that will show system boot time messages?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
dmesg
*** Q_2
echo
*** Q_3
lspci
*** Q_4
display system boot
*** Q_5
messages
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 47
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187540403
:END:
*** Question
Which command will display running process information in real time?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
top
*** Q_2
show current
*** Q_3
ps current
*** Q_4
process
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 48
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187540778
:END:
*** Question
Which files will affect the domain name resolution system on Linux? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/etc/hostname
*** Q_2
/etc/nameserver
*** Q_3
/etc/hosts
*** Q_4
/etc/which
*** Q_5
/etc/resolv.conf
*** Answers
0 0 1 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: CE
** Question 49
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187541303
:END:
*** Question
Which of the following Ubuntu releases is considered most stable and fit to use for business purposes?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
LTS
*** Q_2
Xubuntu
*** Q_3
Ubuntu Vanilla
*** Q_4
Kubuntu
*** Q_5
Server
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 50
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670187541651
:END:
*** Question
Where can a boot loader be installed?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The boot ROM
*** Q_2
The MBR on a hard drive
*** Q_3
The /boot partition
*** Q_4
The boot RAM
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 51
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188036453
:END:
*** Question
Where is the BIOS located?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
RAM
*** Q_2
hard drive
*** Q_3
motherboard
*** Q_4
L*** Q_3
monitor
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 52
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188036979
:END:
*** Question
Which of the following is a technology used to connect a hard drive directly to a computer's motherboard?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
PCI
*** Q_2
Ethernet
*** Q_3
DSL
*** Q_4
SATA
*** Q_5
VGA
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 53
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188037503
:END:
*** Question
Which network interface always exists in a Linux system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
lo
*** Q_2
sit0
*** Q_3
wlan0
*** Q_4
vlan0
*** Q_5
eth0
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 54 copy not used
*** Question
Which of the following filesystems is most commonly used for Linux distributions?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
HFS+
*** Q_2
ext4
*** Q_3
FAT32
*** Q_4
NTFS
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 55
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188038579
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670188038579
:END:
*** Question
A Linux computer has no access to the internet.
Which command displays information about the network gateway for the system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
traceroute
*** Q_2
ifconfig
*** Q_3
gateway
*** Q_4
route
*** Q_5
ipconfig
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 56
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188411504
:ANKI_FAILURE_REASON: Note was not found: 1670188411504
:END:
*** Question
Which criteria are useful when deciding which operating system to use? (Select
THREE answers)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
License costs.
*** Q_2
Ideological preferences of the system administrator.
*** Q_3
Linux can do everything, there is no need for further evaluation.
*** Q_4
Availability of mandatory applications and tools.
*** Q_5
Skills of the administrators and staff.
*** Answers
1 0 0 1 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: ADE
** Question 57
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188412053
:END:
*** Question
In which directory are system log files kept?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/log/syslog/
*** Q_2
/var/log/
*** Q_3
/sys/log/
*** Q_4
/var/log/sys/
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
** Question 58
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188412629
:END:
*** Question
Which command shows, amongst other information, the IP address of the current DNS server for a Linux system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cat /etc/net/dns.conf
*** Q_2
ifconfig -v dns
*** Q_3
show net dns
*** Q_4
cat /etc/resolv.conf
*** Q_5
cat /etc/net/nameserver.conf
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 59
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188413204
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to change both the owner AND group settings of a file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
chmod
*** Q_2
chage
*** Q_3
chuser
*** Q_4
chown
*** Q_5
chgrp
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 60
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188413754
:END:
*** Question
Which of the following will change the group that is associated with a file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
chmod
*** Q_2
chmod -w
*** Q_3
chown
*** Q_4
ls -g
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 61
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188753154
:END:
*** Question
Which command displays the list of groups to which a user belongs?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
whoami
*** Q_2
lsgroup
*** Q_3
who
*** Q_4
id
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 62
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188753903
:END:
*** Question
Which of the following is the home folder for the root user?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/user/root
*** Q_2
/
*** Q_3
/root
*** Q_4
/home/root
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
** Question 63
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188754654
:END:
*** Question
Given a directory with the following information:
drwxrwxrwxt 12 tu tg 36864 2012-03-15 /home/directory/

Which of the following statements are true? (Choose two)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Everybody can create files in the directory.
*** Q_2
Files in the directory are created with read, write and execute permissions for everyone.
*** Q_3
The directory is broken.
*** Q_4
Everybody can delete only his own files.
*** Q_5
The directory is a security risk.
*** Answers
1 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AD
** Question 64
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188755329
:END:
*** Question
Which statement about users and user groups is correct?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
A group can only have one main user.
*** Q_2
There can be only one user group on a system.
*** Q_3
User do not have to belong to a user group.
*** Q_4
Every user belongs to a least one user group.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 65
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670188756078
:END:
*** Question
Which of the following properties of a user account determines whether the user is given administrator privileges?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Its primary group ID is 0 (zero).
*** Q_2
It is listed first in /etc/passwd
*** Q_3
Its username is root.
*** Q_4
Its user ID is 0 (zero).
*** Q_5
Its GECOS (name) field is set to "System Administrator"
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 66
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670189292679
:END:
*** Question
What is the command to change the password of a user?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
wpasswd
*** Q_2
gpasswd
*** Q_3
epasswd
*** Q_4
passwd
*** Q_5
password
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
** Question 67
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670189293454
:END:
*** Question
What command line will create the user falco with home directory assigned to the group users as primary group?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
useradd -g users falco
*** Q_2
useradd -f users falco
*** Q_3
useradd -m -g users falco
*** Q_4
add user falco@users
*** Q_5
add -user falco -group users
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
