                                                                 010-150.exam.50q
Number: 010-150
Passing Score: 0
Time Limit: 120 min

                                                                        010-150
                                                     Linux Essentials Certificate Exam, version 1.5
Sections
1. The Linux Community and a Career in Open Source
2. Finding Your Way on a Linux System
3. The Power of the Command Line
4. The Linux Operating System
5. Security and File Permissions

Exam A

* lpi linux essentials 010-150
:PROPERTIES:
:ANKI_DECK: lpi-linux-essentials-010-150-questions-bank
:ANKI_TAGS: lpi linux essentials 010-150
:END:
** Question 1 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following programs is not a graphical web browser?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Konqueror
*** Q_2
Firefox
*** Q_3
Links
*** Q_4
Opera
*** Q_5
Chrome
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 2
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670190551351
:END:
*** Question
Which of the following software packages is an e-mail server?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Postfix
*** Q_2
Thunderbird
*** Q_3
Apache
*** Q_4
GIMP
*** Q_5
MySQL
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 3
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
What does LAMP mean?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The Linux Advanced Mode Programming Interface which gives advanced capabilities to application developers.
*** Q_2
The bus ID of an attached USB device that emits light.
*** Q_3
Short for Lightweight Access Management Protocol which synchronizes permissions in a network.
*** Q_4
The combination of Linux, Apache, MySQL and PHP or other programming languages.
*** Q_5
Short for lamport-clock which is important in distributed network computing.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 4
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670190552153
:END:
*** Question
Which of the following answers are true for cloud computing? (Choose TWO correct answers.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Cloud Computing provides new tools to manage IT resources.
*** Q_2
From the business perspective, Cloud Computing means outsourcing or centralization of IT operations.
*** Q_3
Cloud Computing is the opposite of green IT; i.e. the use of fossil, non-regenerative energy for computing.
*** Q_4
Cloud Computing implies sharing all information with everyone else in 'the cloud'.
*** Answers
1 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AB
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 5 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following is a Linux based operating system for use on mobile devices?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
iOS
*** Q_2
CentOS
*** Q_3
Android
*** Q_4
Debian
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
Explanation
Explanation/Reference:
** Question 6 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which one of the following is true about Open Source software?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Open Source software can not be copied for free.
*** Q_2
Open Source software is available for commercial use.
*** Q_3
The freedom to redistribute copies must include binary or executable forms of the software but not the source code.
*** Q_4
Open Source software is not for sale.
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 7 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following is a requirement of the GPL license but not the BSD license?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Users who modify and distribute the software under the GPL license, must make
the modifications they made, available to the recipients under the same license.
*** Q_2
The GPL license forbids the removal of copyright and license notices from source code files that are distributed.
*** Q_3
The GPL license contains a disclaimer of warranty requiring users not to hold the software authors liable for any damages.
*** Q_4
The GPL license requires that any legal disputes be settled with the mediation of the Free Software Foundation.
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Community and a Career in Open Source
** Question 8
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191059979
:END:
*** Question
What is the first character for file or directory names if they should not be displayed by commands such as ls unless specifically requested?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
\ (backslash)
*** Q_2
. (dot)
*** Q_3
- (minus)
*** Q_4
_ (underscore)
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 9
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670190866578
:END:
*** Question
Which of the following commands moves the directory ~/summer-vacation and its content to ~/vacation/2011?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
mv ~/vacation/2011 ~/summer-vacation
*** Q_2
move -R ~/summer-vacation ~/vacation/2011
*** Q_3
mv /home/summer-vacation /home/vacation/2011
*** Q_4
mv ~/summer-vacation ~/vacation/2011
*** Q_5
mv -R ~/summer-vacation ~/vacation/2011
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 10
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670190867329
:END:
*** Question
Which is a suitable command to find the next appearance of the word hidden in a man page being viewed from the command line?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
find hidden
*** Q_2
/? hidden
*** Q_3
CTRL-F hidden
*** Q_4
/hidden
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 11
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191286379
:END:
*** Question
Which of the following are correct commands for changing the current directory to the user's home? (Choose TWO answers)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cd /home
*** Q_2
cd ~
*** Q_3
cd ..
*** Q_4
cd
*** Q_5
cd /
*** Answers
0 1 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: BD
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 12 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
While deleting all files beginning with the letter a there was still the file Access.txt left. Assuming that it had the correct ownership, why was it not deleted?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Files with extensions need a different treatment.
*** Q_2
rm had to be called with the option -R to delete all files.
*** Q_3
The file Access.txt was probably opened by another application.
*** Q_4
The file Access.txt was hidden.
*** Q_5
Linux file names are case sensitive.
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 13 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which command line can be used to search help files that mention the word "copy"?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
man -k copy
*** Q_2
whatis copy
*** Q_3
man copy
*** Q_4
copy help
*** Q_5
copy –help
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 14 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which command is used to make a shell variable known to subsequently executed programs?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
export
*** Q_2
announce
*** Q_3
env
*** Q_4
transfer
*** Q_5
mv
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 15
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191289504
:END:
*** Question
Which command lists all files in the current directory that start with a capital letter?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ls [A-Z]*
*** Q_2
ls A-Z
*** Q_3
ls A-Z*
*** Q_4
ls --uppercasefiles
*** Q_5
list-uppercase-files
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
** Question 16
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191772529
:END:
*** Question
Which of the following commands will display a list of all files in the current directory, including those that may be hidden?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ls -a
*** Q_2
ls --hidden
*** Q_3
ls -h
*** Q_4
ls –a
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 17
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191773728
:END:
*** Question
Which of the following commands increases the number of elements in a directory? (Choose TWO answers)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
touch newfile
*** Q_2
create newfile
*** Q_3
ls newfile
*** Q_4
rmdir newdirectory
*** Q_5
mkdir newdirectory
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
Section: Finding Your Way on a Linux System
** Question 18
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191775079
:END:
*** Question
Which function does a shell program serve?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
It provides a graphical environment.
*** Q_2
It is responsible for establishing a connection to another computer.
*** Q_3
It receives user commands and executes them.
*** Q_4
It is responsible for logging a user into the system.
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Power of the Command Line
** Question 19
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191776578
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to extract files from an archive?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar -vf
*** Q_2
tar -xvf
*** Q_3
tar -evf
*** Q_4
tar -e
*** Q_5
tar –v
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Power of the Command Line
** Question 20
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670191778053
:END:
*** Question
How could one search for the file foo.txt under the directory /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
search /home -file foo.txt
*** Q_2
search /home foo.txt
*** Q_3
find /home -file foo.txt
*** Q_4
find /home -name foo.txt
*** Q_5
find /home foo.txt
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Power of the Command Line
** Question 21
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192132028
:END:
*** Question
What is the output of the following command?
 tail -n 20 test.txt
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The first 20 lines of test.txt.
*** Q_2
The last 20 lines of test.txt omitting the blank lines.
*** Q_3
The last 20 lines of test.txt with line numbers.
*** Q_4
The last 20 lines of test.txt including blank lines.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Power of the Command Line
** Question 22
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192133654
:END:
*** Question
Which commands will archive /home and its content to /mnt/backup? (Choose TWO correct answers.)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
cp -ar /home /mnt/backup
*** Q_2
mv /home /mnt/backup
*** Q_3
sync -r /home /mnt/backup
*** Q_4
tar -cf /mnt/backup/archive.tar /home
*** Q_5
copy -r /home /mnt/backup
*** Answers
1 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AD
Section: The Power of the Command Line
** Question 23
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192135179
:END:
*** Question
Why is the file data.txt empty after executing sort data.txt > data.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Because, if data.txt is empty now, it must have been empty before.
*** Q_2
Because sort cannot sort text files, only binary files.
*** Q_3
Because sort detects that both files are the same.
*** Q_4
Because the file gets truncated before sort is executed.
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Power of the Command Line
** Question 24
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192136703
:END:
*** Question
What keyword is missing from the following segment of the shell script?
  for i in *; _____
     cat $i
  done
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
do
*** Q_2
then
*** Q_3
enod
*** Q_4
fi
*** Q_5
run
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Power of the Command Line
** Question 25
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192138204
:END:
*** Question
Which of the following statements may be used to access the second command line argument to a script?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
"$ARG2"
*** Q_2
$1
*** Q_3
"$2"
*** Q_4
"$1"
*** Q_5
'$2'
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Power of the Command Line
** Question 26 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
How can the current directory and its subdirectories be searched for the file named MyFile.xml?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
find . -name MyFile.xml
*** Q_2
grep MyFile.xml | find
*** Q_3
grep -r MyFile.xml .
*** Q_4
less MyFile.xml
*** Q_5
search Myfile.xml ./
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Power of the Command Line
** Question 27
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192544254
:END:
*** Question
Which of the following commands will set the variable text to olaf is home? (Select TWO answers)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
text=olaf\ is\ home
*** Q_2
text=$olaf is home
*** Q_3
$text='olaf is home'
*** Q_4
text=='olaf is home'
*** Q_5
text="olaf is home"
*** Answers
1 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: AE
Section: The Power of the Command Line
** Question 28 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following commands will create an archive file, named backup.tar, containing all the files from the directory /home?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar /home backup.tar
*** Q_2
tar -cf /home backup.tar
*** Q_3
tar -xf /home backup.tar
*** Q_4
tar -xf backup.tar /home
*** Q_5
tar -cf backup.tar /home
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
Section: The Power of the Command Line
** Question 29
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192547528
:END:
*** Question
What is the output of the following command?
 for token in a b c; do
  echo -n ${token};
 done
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
anbncn
*** Q_2
abc
*** Q_3
$token$token$token
*** Q_4
{a}{b}{c}
*** Q_5
a b c
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Power of the Command Line
** Question 30 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which command will display the last line of the file foo.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
head -n 1 foo.txt
*** Q_2
tail foo.txt
*** Q_3
last -n 1 foo.txt
*** Q_4
tail -n 1 foo.txt
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Power of the Command Line
** Question 31 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
How can the normal output of a command be written to a file while discarding the error output?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
command >2>file 1&>/dev/null
*** Q_2
command < output > /dev/null
*** Q_3
command > discard-error > file
*** Q_4
command > /dev/null 2&>1 output
*** Q_5
command >file 2>/dev/null
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
Section: The Power of the Command Line
** Question 32 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to extract content from a tar file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
tar -xvf
*** Q_2
tar -vf
*** Q_3
tar -e
*** Q_4
tar -c
*** Q_5
tar –v
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Power of the Command Line
** Question 33
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192844054
:END:
*** Question
Which of the following is a combined audio/video interface for transmission of digital data?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
ATI
*** Q_2
DVD
*** Q_3
HDMI
*** Q_4
VGA
*** Q_5
DVI
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Linux Operating System
** Question 34
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192845431
:END:
*** Question
Which of the following commands is used to look up the current IP address of a system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
less /proc/net/ipconfig
*** Q_2
ifconfig
*** Q_3
showip
*** Q_4
ipconfig
*** Q_5
sysinfo | grep ipaddress
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Linux Operating System
** Question 35
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670192847104
:END:
*** Question
Which of the following hardware devices links a number of computers together to form an Ethernet LAN?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Server
*** Q_2
Switch
*** Q_3
Connector
*** Q_4
Access point
*** Q_5
Terminal
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Linux Operating System
** Question 36
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193183253
:END:
*** Question
What is the number called that is used to identify a process?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
Proc Num
*** Q_2
PIN
*** Q_3
Process Entry
*** Q_4
PID
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Linux Operating System
** Question 37
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193185079
:END:
*** Question
Identify the proper device for the third partition, on the second hard disk, on the first IDE controller on a PC system.
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/dev/hdb3
*** Q_2
/dev/hd1b3
*** Q_3
/dev/hdc1d2p3
*** Q_4
dev/hdc1a3
*** Q_5
dev/hdc1b3
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Operating System
** Question 38
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193186930
:END:
*** Question
A Linux computer has no access to the internet.
Which command displays information about the network gateway for the system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
traceroute
*** Q_2
ifconfig
*** Q_3
gateway
*** Q_4
route
*** Q_5
ipconfig
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: The Linux Operating System
** Question 39 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Where is the BIOS located?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
RAM
*** Q_2
Hard drive
*** Q_3
Motherboard
*** Q_4
LCD monitor
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Linux Operating System
** Question 40 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which network interface always exists in a Linux system?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
lo
*** Q_2
sit0
*** Q_3
wlan0
*** Q_4
vlan0
*** Q_5
eth0
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Operating System
** Question 41 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which command will display running process information in real time?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
top
*** Q_2
show current
*** Q_3
ps current
*** Q_4
process
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Operating System
** Question 42 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
After installing a new package, in which directory are you most likely find its configuration file?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/lib
*** Q_2
/conf
*** Q_3
/etc
*** Q_4
/usr
*** Q_5
/opt
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: The Linux Operating System
** Question 43 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following Ubuntu releases is considered most stable and fit to use for business purposes?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
LTS
*** Q_2
Xubuntu
*** Q_3
Ubuntu Vanilla
*** Q_4
Kubuntu
*** Q_5
Xubuntu Server
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Operating System
** Question 44 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
What is the command that will show system boot time messages?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
dmesg
*** Q_2
echo
*** Q_3
lspci
*** Q_4
display system boot
*** Q_5
messages
*** Answers
1 0 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: A
Section: The Linux Operating System
** Question 45 duplicate
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_FAILURE_REASON: cannot create note because it is a duplicate
:END:
*** Question
Which of the following filesystems is most commonly used for Linux distributions?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
HFS+
*** Q_2
ext4
*** Q_3
FAT32
*** Q_4
NTFS
*** Answers
0 1 0 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: B
Section: The Linux Operating System
** Question 46
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193963378
:END:
*** Question
Which permissions should be given to a file that needs to be opened and edited by the file's owner and opened read-only by the file's group?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
0751
*** Q_2
0466
*** Q_3
0540
*** Q_4
0640
*** Q_5
0444
*** Answers
0 0 0 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: D
Section: Security and File Permissions
** Question 47
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193965526
:END:
*** Question
Which of the following commands can be used to determine the time of the last login of a given user?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
showlog
*** Q_2
recent
*** Q_3
last
*** Q_4
history
*** Q_5
login
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: Security and File Permissions
** Question 48
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193967629
:END:
*** Question
Which of the following files holds the definition of the local user accounts?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
/etc/secret
*** Q_2
/etc/users
*** Q_3
/etc/passwd
*** Q_4
/etc/id
*** Q_5
/etc/home
*** Answers
0 0 1 0 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: C
Section: Security and File Permissions
** Question 49
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193969504
:END:
*** Question
What permissions are set on a file with the command chmod 654 file.txt?
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
drw-r-xr--
*** Q_2
d--wxr-x--
*** Q_3
--wxr-x--x
*** Q_4
-rwxrw---x
*** Q_5
-rw-r-xr—
*** Answers
0 0 0 0 1
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: E
Section: Security and File Permissions
** Question 50
:PROPERTIES:
:ANKI_NOTE_TYPE: AllInOne (kprim, mc, sc)
:ANKI_NOTE_ID: 1670193971629
:END:
*** Question
Which statements about the directory /etc/skel are correct? (Choose TWO answers)
*** Title
*** QType (0=kprim,1=mc,2=sc)
2
*** Q_1
The personal settings of root are in this directory.
*** Q_2
The files from the directory are copied to the home directory of the new user when starting the system.
*** Q_3
The files from the directory are copied to the home directory of a new user when the account is created.
*** Q_4
The directory contains a default set of configuration files used by the useradd command.
*** Q_5
The directory contains the global settings for the Linux system.
*** Answers
0 0 1 1 0
*** Sources
*** Extra 1
Correct Answer: CD
Section: Security and File Permissions
